\pagenumbering{roman}

\pagestyle{empty}

\begin{center}
\Huge
Cybersecurity: \\
From normative initiatives\\
to quantum-safe cryptography\\
\vfill
\large
%Gina Gallegos García\\
%(Editora) 
%\vfill
%\begin{figure}[!ht]
%\centering
%\includegraphics[width = 5.0cm]{amexcomp}
%\end{figure}
%\large
%ACADEMIA MEXICANA DE COMPUTACIÓN, A, C.
\normalsize
\end{center}

\newpage

%\small
\footnotesize
\noindent Cybersecurity: From normative initiatives\\
to quantum-safe cryptography\\
\\
\noindent Authors:\\
Alfonso F. De Abiega-L'Eglisse\\
Gualberto Aguilar-Torres\\
%Eleazar Aguirre-Anaya\\
Manuel Cedillo-Hernández\\
Luis J. Domínguez-Pérez\\
Gina Gallegos-Garc\'ia\\
Victor G. Reyes Macedo\\
Moisés Salinas-Rosales\\


%\noindent En colaboraci\'on con la Academia Mexicana de Computaci\'on\\
%\noindent Coordinadora: Gina Gallegos García\\
%\noindent Colaboradores capítulo 1: \\
%\noindent Colaboradores capítulo 2: Alfonso F. De Abiega L'Eglisse y Kevin A. Delgado Vargas\\
%\noindent Colaborador capítulo 3: Victor G. Reyes Macedo\\
%\noindent Colaboradores capítulo64: \\
%\noindent Colaboradores capítulo 5: Bruno Ramos Cruz,  Juan J. Gomez Olvera, y Saúl Pomares Hernández\\
%\noindent Colaborador capítulo 8: Juan C. López-Pimentel\\
%\noindent Colaboradores capítulo 7: \\
%\noindent Colaboradores capítulo 8: Kevin A. Delgado Vargas\\

%\noindent Primera edición: 2020\\
%\noindent Academia Mexicana de Computación, A. C.\\
%\noindent Todos los derechos reservados conforme a la ley.\\
%\noindent ISBN:\\

%\noindent Corrección de estilo: Rocío Aldeco Pérez y Lil M. Rodríguez Henríquez.\\
%\noindent Diseño de portada: Mario A. Vélez Sánchez.\\
%\noindent Cuidado de la edición: Luis E. Sucar Succar.\\

%\noindent Este libro se realizó con el apoyo del CONACyT, Proyecto 311180.

%\noindent Queda prohibida la reproducción parcial o total, directa o indirecta, del contenido de esta obra, sin contar con autorización escrita de los autores, en términos de la Ley Federal del Derecho de Autor y, en su caso, de los tratados internacionales aplicables.\\

%\noindent Impreso en México.\\
%\noindent \textit{Printed in Mexico}.\\
\normalsize

\newpage

%\begin{flushright}
%\noindent  Introducción a la Ciberseguridad y sus aplicaciones en M\'exico.\\
%\vspace{5mm}
%Jorge Luis Zapotecatl López\\
%\vspace{5mm}
%Autores \\
%\vspace{5mm}
%Rocío Aldeco Pérez\\
%Gualberto Aguilar Torres \\
%Nareli Cruz Cortés\\
%Luis J. Domínguez Perez\\
%Ponciano J. Escamilla Ambrosio\\
%Gina Gallegos Garc\'ia\\
%Miguel A. León Chavez\\
%Raúl Monroy Borja\\
%Lil M. Rodríguez Henríquez\\
%Francisco J. Rodríguez Henríquez\\
%Abraham Rodríguez Mota\\
%Moisés Salinas Rosales\\
%Alejandra G. Silva Trujillo\\

%\end{flushright}

\newpage

%\newpage 
\pagestyle{headings}


%\section*{Agradecimientos}
%Agradecemos a la Academia Mexicana de Computación, en especial a los integrantes que colaboraron con el desarrollo del libro: Rocío Aldeco Pérez, Gualberto Aguilar Torres, Nareli Cruz Cortés, Luis J. Domínguez Perez, Ponciano J. Escamilla Ambrosio, Gina Gallegos Garc\'ia, Miguel A. León Chavez, Raúl Monroy Borja, Lil M. Rodríguez Henríquez, Francisco J. Rodríguez Henríquez, Abraham Rodríguez Mota, Moisés Salinas Rosales, y Alejandra G. Silva Trujillo, por su valiosa colaboración y tiempo dedicado a este libro. Agradecemos particularmente a Gina Gallegos García por su coordinación en este proceso, también a Rocío Aldeco Pérez y a Lil M. Rodríguez Henríquez por correción de estilo. Especialmente agradecemos a Luis E. Sucar por sus valiosos comentarios, sugerencias y el impulso encaminado hacia la publicación de este libro.\\
%Agradecemos al CONACyT por su financiamiento para la creación de esta obra.

\input{preface}
\newpage


%\tableofcontents

\newpage

\pagenumbering{arabic}
